[唔爆炸算比面] 世盃中國製足球四度破裂

中國官媒早先吹噓中國製產品於俄羅斯世界盃無處不在，甚至世界盃專用的足球亦是中國製造。但是，世界盃賽程才剛進入小組賽第二輪已出現四次比賽途中漏氣的事件，引起球員不滿，昨沙地阿拉伯球員更一腳踢開漏氣足球。

本屆世足賽官方指定足球由東莞碩科塑膠五金製品有限公司製造，其聲稱製造一顆球只需花費三分鐘，比以往效率高出十倍，而且特有塗層保護足球經受三千五百次衝擊。

但是，該足球至今於法國與澳洲漏氣兩次，於阿根廷與冰島及昨日舉行的沙烏地阿拉伯與烏拉圭分別漏氣一次，於美斯、基沙文等球星正在進攻時被迫暫停，難怪中國網民又讚嘆「厲害了，我的國。」

效率高十倍，破裂機率高百倍。

一早講或過啦